‎‎‎大學 大專 冗員討論區 (4)

繼續討論

Post 1:
Post 2:
Post 3:

vtc講緊係statistical officer ii
聽日截

政府之前開公務員位我都有報
不過永遠搵唔到有話報左同一個位

soii vtc算係officer位可以有25k+?

C&SD都係啱啱有20k，我諗vtc唔會開到25k 利申 有報

咁我係唔係凍過水

聽日去紅磚interview ，會唔會全英文in嫁
好撚驚

係，sorry我膠左
你係報CS&D?

C&SD, VTC, HA都報哂

V 記每個 band 好窄，起薪同頂薪相差得 10k
NRP 位想升職要同其他 OU 爭同一個大 pool
雖然仲有 COLA 同 PMS，長遠黎講我覺得轉去大學個空間大啲

唔理佢啦，如果係RA狂出信就得，反正大打雜

巴打in咩位，我個時係全英

Ea 咋，好洧底，最差係英文oral

ea未試過全英
就算ao都未試過全英

我個時自我介紹用英文，問我幾條問題都係英文對答，後面講番工作內容佢自己就用中文

試過全英文見半個鐘

半個鐘⋯⋯
我應該5-10 分鐘就收左皮

中伏樣

好無聊

做下自己野 今朝幾咗幾篇新聞學英文

無聊/無嘢做加個好上司係個好難搵到嘅絕配

唔喺office, 無王管

係度上網

快點舉報我

有啲羨慕

睇 functional title 難啲，任 OU 改既

咁要睇你 department
一般黎講 NRP 同 term 只係同工不同酬

我見好多份都係開頭英文, 問問吓變中文
(佢地講英文都唔流利)

有無written啊?
我成日覺得筆試好難

啲interviewer可能interview先需要講英文，其他時候只係email寫英文

SKILL TEST?
不過我有d係IN完先補返個TEST....
咩都試過

唔知呢
無提過
算啦我決定平常心算
費事希望愈大...

In得人起碼都Eo grade 啦
英文差得去邊

你真係未見識過咩叫差了，講同寫係兩回事

無錯 大家都係港式英語，不用分那麼細

應該有，我之前見Clerk 都要Written

hku大部分clerk嘅都有written test架啦，難就唔係好難，係攰啫

作文

作文真是好浪費時間 真係返工都唔會作呢d

真係靠平時嘅貨，到時就用盡哂

認同, 同埋IN到無感覺
係筆試煩啫, 同面試分開2日仲煩

份工西唔西, 其實睇佢份AD 點寫已經知
如果AD 寫明有WRITTEN 都尚算老實
如果突然整D 野俾你, 就自己小心

之前幾份都係分兩日
又試過筆試完係間房等左差唔多兩個鐘先面試, 請我都唔做, 一睇就睇到D人time management好差

哩D 我IN 或者等到一半就會走

假就已經浪費左
最後個少少時間唔好再浪費

有冇UST 師兄師姐可以幫手解答下
Computer Officer同Computer technician II
大約係咩range?

有個candidate 出去食左個飯再返嚟都未到佢

咁不如順手返屋企訓覺算, 咁撚多CANDIDATE, IN 乜柒

係呀好哂氣
中大算安排得唔錯,見過幾份都係同一日written+interview, 一般等幾分鐘就得

試過有次要SECOND IN, 份工要求六年經驗, 又係要有特殊經驗.
IN完先知話會有SECOND IN, 哩D 又係浪費時間0既野黎
如果唔係特別想做, 邊個咁神心同你玩SECOND IN?
反正搞完一大壇野, 人工都唔係特別高

要求六年經驗, 又係要有特殊經驗但人工都唔高?????

2皮幾, 中大eo/pc 起薪黎.

哦,

要求咁高, 人工唔高, 搵鬼做

唉, 大專HA 依家人工待遇都好撚西, 真係做唔落去

宜家真係唔知邊度先好

HA 條TRACK 勁短, 岩係, 好多大學生跳入去做EAII, 但係跳到2皮就冇了
如果做EAII做到PERM 左, 件事真係好膠
有同事係做秘書做E位, 做到最後頂唔順搵工, 遞信, 經理留人先開過C位俾佢, 都等左9個月, 已經做左6年

同埋有好多時, 都唔係你進取就上到位
真係好睇際遇
當EA2每年都一車車大學生車入去
EA3 都有人做個時, 可以點

際遇/timing都有影響
但見唔對路就要搵路走/裝備定自己隨時走

依家冇工可以做一世啦, 唔係PAYCHECK TO PAYCHECK已經好好
祝你轉工順利

多謝巴打

下 dean咁得閒in你?

應該見seo掛，唔知⋯⋯
上次有4件，2件am，1件m，1件senior 唔知乜

EA都咁大陣營
second in 會唔會其實己經請咗, 叫你同同team同事傾吓咁 (之前試過)

其實而家中大pc起薪係廿幾多k？

23左右

都算唔錯

其實只同eoii差一個point

老實講啲人想aim pc升eo真係都幾far fetched

Eoii有權d 地位唔同gua

佢地而家個ielts要求，可唔可以用過期嘅islts架？

可以

諗住重點培訓你

今日in左學店毅進，應該成數都幾高，佢講份工既detail仲多過問我野(似同我詳細講解份工多過去見工，唔計5分鐘demo之外)，不過教書黎講人工好低 有經驗既人都唔會做

太空EA2都搵幾廿人見啦

宜家差不多完sem,返工都應該係下年？

1月 做到6月30
如果教得ok既就續一年到下年6月

祝好運🍀

加油

正常都有掛講到咁firm咁
不過有d公司唔係請人既話 最後都係得個吉
eg eyelevel

有冇人知CUSCS clerk 2 起薪幾多？

今年又一城大學..加得多佐上年1%...不過都係各大最低

有無3%?

冇錯 冇cola得淨按表現調整人工係好乞人o架

冇錯 冇cola得淨按表現調整人工係好乞人憎o架

今日未有電話，開始覺得又炒左了

去求offer god

可能有人又有ma，經驗又豐富，都走黎搶，都唔定

搶1x k教書工

唔係卦.....如果剩得COLA, 又一城大學有時嬴WOR
以今年來講, 大部份人拎ge grade 3, 就3.8~5.2%~~
(上司唔太憎你, 而你又人工低, 都會有5%, 人工高/唔妥你都3.8%)
如果食物鏈底層人士, 會有1~2%額外

邊間係有 COLA 但 appraisal 唔加人工 ?

有無人知LingU Admin Officer 大約幾錢度

讀左ma真係自掘墳墓，又得幾個月大專admin經驗同半年pt tutor，搵admin又永遠失敗，搵教大專又唔夠經驗，搵中小學未有pgde lpat又唔得，依家連搵毅進都凍過水，屌

呢d工佢請你都要諗下做唔做 人工低 要求又唔合理

未聽過...我都想知 衰極都有1,2%卦...

無錯，同埋我真是唔識 乜資料都無而作個research proposal ...EO都未必做到啦

上次見大埔果間嘅EA, 都係考proposal, 但係講搞event, 又係0資料

呢d真係好撚徙時間精力

真實工作都唔會乜資料都無去作啦⋯⋯呢d筆試好無謂

無data點撚介紹呀

咁無聽過個條友咪坐左係度

我話咁樣考，無聽過既人就坐左係度

我寫住兩句she is famous in hk之類就完咗 .....
中文都未有識，仲用英文

考邊個人物

陳方安生

有冇人做緊CU

IT?

It都算比較文職了。....

Professor

CDO個d supervisor?

我估RA

。tutor

cu出offer慢唔慢 前日in完

within a week

你係現職？

第3日了，同埋口痕email 問過HR無覆

其實同私人公司差唔多, 有OFFER 差唔多即俾, 見完冇, 就唔洗諗了

KEEP住SEND其他工啦, 一日未有OFFER都要SEND

一日未簽約都要繼續搵

一星期倒收到電話通知！之後準備合約都要一段時間

係,基本上都係3日內, 除非係1st choice 唔要OFFER, 咁就搞一輪先就call 2nd choice

NO

態度正確

其實係... 哩D 野你估我我估你

我覺得最簡單, 如果你覺得伏, 你又唔係等錢洗或者唔係特別想要份工
就唔好要
佢真係要人, 會COUNTER OFFER

同埋, 我都係覺得冇咩理由就走去WRITTEN 個D 九成都係伏工黎
個D 咩叫人寫名人介紹同RESEARCH PROPOSAL 個D 你地見亯過啦
點撚寫呀

如果要覆EMAIL, 叫對面SEND 過EMAIL 我覆咪得囉

好多都要written

所以無了，第3日
諗番都覺得on9，其實interview 個時佢講左好多關於工作內容既野，但無乜問過我野

算啦搵番中學AT用黎報pt pgde 小心d問清楚工作內容哂同睇清楚合約就得了

Ching in 咩位

Yes. 有時候真是去到睇完個written 先知「今日又哂咗時間了」

最on9係永遠written完先in,什至分兩日，
有時interview 擺明hea見你，就浪費左d written 時間，如果in完知道9成9失敗就唔會徙時間做埋written.

野雞毅進

宜家通常先written 再約面試的話我都唔去...大佬返緊工好難同你咁玩

連住/同一日都還好，分開真係不了

番緊工既就徙假
未番工既就搞完一大輪最後9成9無offer真係激死

我當時係講我自己野先，講左一段時間佢就叫停我。之後佢就好清楚咁講份工作

叫停都唔係好事

雖然個份工成1月先開始番， 但係正常請人應該都係1星期內，拖得耐人地都做第2份，所以都係預一星期內無就無

咁如果本身有standard salary呢

經驗唔夠但次次都有得written 完又有得in最後都係得個吉，撚狗咁撚

所以唔去見admin了，專心搵教書

好似野雞毅進個份見工個時都講左幾多k，（比我expected salary低2k）
咁過左半個星期都無應該都凍過水

所以正路好快就有VERBAL OFFER

offer god快D出比我啦

所以我已經玩完
不過算啦，一個無教過中小學既人點會有資格教毅進，仲話要做班主任，升學就業輔導，更加需要教學經驗，得做過1個sem大學tutor就算吧啦

自暴自棄+懷疑人生

樂觀睇 無加入大專唔係一件壞事 無乜前景

個個暑假都搵唔到intern，暑期工都唔係點搵到，之後fg搵左8個月先有工番
到ma fg，畢業2個月(搵左3個月，)，依家offer又無,手上一份interview都無，點唔懷疑人生

我比較擔心係做番AT之後都搵唔到教席
咁多PHD MA都無前途仲有d睇唔開跳樓

咁AT去GM都預左要時間
最近有個科大PHD跳樓

跳級跳樓

大專teaching 就係，admin起碼人工唔低又穩定。。
想入都入唔到行

科大年年都跳人落去架啦, 跳到都冇人報.
講真如果真係跳,

班學生係個ADMIN 度係一個DATA POINT 黎架咋嘛,
佢話知你跳

何苦呢... 為咗個PHD
開頭以為內地生, 點知係本地生, 少有人才

講真香港醒目0既人大把, 不過最醒目0既人全部都唔會係香港讀PHD...

PHD 讀咁多年仲要出嚟未必搵到工....
唔係富家子弟/熱愛學術都真係唔會讀........

我掉番轉睇，我cv柒先搞到依家咁
admin4個月經驗 教書得大專半年tutor pt
去到邊都輸哂
永遠有得in無得offer

哈哈哈屌你老母

見得bachelor or above既工，都係睇重經驗多過學歷，學歷根本唔需要三大，只要有大學學位，亦entry level admin亦唔需要master，
但見lecturer就人人有master，教學經驗我係無，人地就教中學/名師，咁點都係以卯擊石，我都係慳d搵番TA AT算

VS 毅進

佢讀完phd就應該離開香港啦

但如果CV唔好啱, 連shortlist都唔會short到你, 但你算多interview, 所以唔知邊度出問題

屌唔洗加密啦, 開名都得啦
如果真係好想搵工做, REGISTER 長期請人
各間大學MBA亦都係長期請人
入去肯朝９晚９，應該兩年就有得升ＥＯ
因為你做到一年都應該好犀利

唔洗點名，在座各間大學MBA ADMIN都係仆街

WAHAHAHHAA 識貨
UST應該係最

做過, 每年都換血咁血, 成TEAM 唔同晒, 連個HEAD 都唔同埋

點撚玩, 最長個個CONTRACT 坐左4年都頂唔順起身
唯一一個做左15年係長約黎架嘛, 每日都準時走

又可能始終我想教多d
變左我in admin個時比唔到個種好想做既感覺 而且cv亦唔夠exp(Po/APO個d位，如果請左有經驗既人做po就唔會請APO啦，何況有機會請有經驗既人做APO壓價)
而見教席又唔夠經驗 人地頂爛市

btw dr.m__有offer既 不過14，5.5囉
新入行editor黎講係咁上下
但我推左

big4做account

留底就EO, 衝唔衝

個邊個阿頭做到最後生左CANCER

不了

變左我in admin個時比唔到個種好想做既感覺+no exp 難搞

有錢無命享

算啦, 講咩都冇用. 如果自己唔係從商0既人, 政府真係唯一出路, 除非好抗拒政府

痴線個個乞食科無野好做都沖入來

我得4個月exp
走去in AO APO
唔駛問都知結果

讀乞食科我都唔想

邊做邊留意下有無得跳返上大專EO, 或者考下政府EO囉
NGO係好難俾高人工㗎啦...

抗
暫時未報過政府

但係我都係報過好多次NGO, 冇咩邊次有得IN, 相信都係因為俾唔起人工

所以唉, 政府啦

佢唔in 你都好呀

非常類似我有次面試 我都係因為expected salary 問題同啲面試官話拜拜

好嬲，expected salary 一早寫咗，你俾唔起唔好搞人兩次啊

明明面試之前遞申請表/寫resume嗰時都寫咗我呢項資料
你間嘢offer唔到咪一開始resume嗰階段唔考慮我囉

巴打追左Post見到你同我情況差唔多，都係想教多過做Admin 你本身係讀咩科

所以我話有written未必係一件好事
如果一日做晒都算
分開搞，不了

ba 讀ling ，ma in applied lint(類似tesol)
係

大專想教英文？

有無諗住讀個PGDE

yes
搵份學校工報pt

其實我有啲後悔讀左個 MA 出黎搵野做好似無咩用

搞到失業又徙錢

有冇人知紅磚aeo同ao起薪係幾多

Assistant executive officer

唔係無咗呢個rank啦咩？？

想問上午見完工 即日下午hr就打黎問會唔會考慮個offer
但佢話簽約都要等一等 同埋想做埋ref check

係咪多數有伏

HR手腳快啫

伏

有offer又話伏？

每個人對伏的解讀都好唔同

係啦！有人怕悶，有人怕忙。
唔入去永遠唔知啱唔啱自己

有冇做完好高人正既N仔 跳番去大學可以叫高好多人工既例子

大家接唔接受壓價?接受到壓幾多?

忙都唔怕 有野學都好 係驚日日OT到九點鐘 老闆chur 所以D人走得快 急用人

不過都係口頭offer 可能最後咩都無

多謝咁多位意見

日日ot咪即係busy

可能我慣左office hour做唔停 但做得哂就唔洗遲好多收工

大學得幾個部門出名ot,其他好少成日ot

下星期又係似曾相識，見APO, RA 又陪跑

又loop 但我朋友degree fg 都做到apo，所以又唔係無可能

ma fg可能仲難過fg

你放下ma的包袱啦

聽聞有d人真係驚ma grad唔會做得長所以唔請

係做唔長既話 degree grad既都可以好快走
你驚俾人質疑既話 咪係interview入面表現到你好想長期留係到做
唔好下下未去in都諗住陪跑先

其實對interviewer而言 一般MA同bachelor冇咩分別 咪又係taught programme

有巴打話poly cu PA唔會請ma人

正常in完後幾時出offer

Poly唔敢講 CU junior post一樣有ma grad

Private sector 驚人over qualified都可以理解 但院校靠MA搵食 點會唔知咩事

無絕對, 但MA唔會高人工D

點點日日都有人問
約一星期內啦

對唔住無追post

有7.5都無用

咪係 eo級以上人人都幾個master

In Hku Clerk 2 18k會唔會太aggressive

佢會參考你上一份工人工

上一份工13k可以加幾多

eo rank呢? master唔係must掛?

我11k都寫expect16k

佢會自己adjust, 一般加20%左右，除非ea 去eo

SEO/AA個級真係好多master 雖然個degree同做既野未必有關係

下欄位就唔駛master

巴打in邊個dept?
我剛剛都in完HKU clerk2

我而家都係教幾間大專pt

我都報番sem2 d大專pt 頂住當先
including上年教開個科

你教day time 定evening

day time 又少hr(上個sem可能因為搵唔到人又多d hr 個時讀緊ma)
所以先quit左 搵ft
但中左伏又廢青到依家
但中左伏又

hv u ever apply other pt tutor post

有，但得一份下星期in，其他未有聲氣

i大？

唔係

競爭激烈

i大ft見過唔請

係，有ma加做過pt都好難入行

你19年1月入就冇得做18/19嘅appraisal，即係冇得做19年4月做嗰個appraisal，19年尾加人工追溯至18年4月嗰次就冇得加 。今年亦改左例，如果19年冇做appraisal，19年嘅cola亦都冇得加，最快要2020年尾先有得加。

大專多吾多內定post

有，但無ugc咁多

teaching 定 admin 多

Both啦，之前試過見到有人大搖大擺响office行出嚟in

咁撚on9 咁不如係office入面in啦

吾你老母

我見過有office出黎in,但最後請街外人。

我去面試都見過office 行入去in

無錯，態度好我都盡量幫手，人身攻擊就

啱呀，係Office行出黎in代表D乜？本身就接受任何人申請架啦包括係同事，所以係Office行出黎只係代表佢唔洗特登請假無話一定會請係內部人

咁做開條友都幾冇面

最有趣係要佢請time off 去in

問啦，唔需要唔好意思，無理由等到contract end先聽候發落

等offer真係好辛苦
你地會唔會打電話去問？

請問大學會唔會問你拎銀行月結單prove last salary ，但我份工係計佣，offer letter都無寫份佣幾多

打完都係官方答案，兩個星期/一個月無通知當落選之類

Thanks！

有兩個offer 畀嘅差唔多
一個個半鐘車程 一個九個字
遠啲個個出名啲 係大型center 近啲個個interview個日咁啱撞到個識嘅人話個老細可能有啲西 (不過話唔定遠啲個個都差唔多)
個心想簡遠啲個個但真係好遠...每日3個鐘拎黎坐車返工...
點簡好

不如你直情講邊個CENTER啦屌, 鬼撚知咩

唔想自爆... 係hku嘅 但唔係psychi

屌, 你唔講鬼撚知點比較咩

唔係中大CENTER 同埋港大CENTER,
港大成日請人0既, 咪秀圃老人院囉. 秀圃個老闆西?

有係巴士度聽過, 有個RA 做左一日就即辭職,「又」

老細係第二個offer 唔係hku
做一日就辭職?
「又」係咩意思

即係有個CENTER 係KONG U 成日嚇走人囉, 成日都有人即日QUIT

到依家都未知咩黎, 但係最近成日請人0既CENTER, 係得老人院, 同埋個個咩GENOMICS CENTER

你開頭估啱咗
咁驚嚇
要諗諗先...

gerontology

笑咩

老人院有搵我去IN, 不過我最後冇去到
咪試下囉, 個間野入面都有好多人係做好耐,
不過係唔係好野, 真係唔知

同埋如果係1.5H COMMUTE 上山返中大...咁唔得啦, 太遠啦, 好快頂唔順

一見到話老人 就有印象呢份工
btw 個時exch讀過一科soci科gerontonology 先知呢個字點解

報左份沙頭角既小學老師都咁上下

岩岩睇原來老人院有RECORD, D人的確唔同左

同埋留意SRA 個班, 有個幾出名叫鎖羅門黃, 最近都唔見左, 多左一班冇名冇簡介0既SRA

一邊係4月2018

都轉咗幾多人吓

RA 無乜career path, 不斷走都正常啊

Aeo係咪同ao同grade架

諗諗吓都係reject算 太遠

佢係咪逐年續約？

兩年一續

你宜家有無工返？
有就慢慢搵份好，無就照食啦

我去in其他
如果照食就冇時間in

幾錢OFFER令你咁唔想做

其實點解要做RA嘅？你想繼續讀上去？
RA做幾年好難跳返出去

當搵極大學admin 工都冇offer既時候

唔係想讀上去都唔好做RA

大家點睇1年contract 但係probation要6個月..

主要唔係錢問題
係太遠
我接受唔到每日3個鍾用黎返工放工
之前見都係睇吓有冇offer再算

reject or 水泡

想讀又唔係唔想讀又唔係
所以做一兩年睇下點先

大學EO做十年八年都夠哂食啦
點都好過HA 難升 升到又超大壓力

就係一路係大學到升上去囉. 但係問題又係同一個, 個個都想升M, 邊有咁多M位你坐

5 6 年前我屋企人 FG都做到大學EO
而家個個餓狗搶屎

最近EO 位都開少左啦, 唔係就係MBA...商學院....

而家邊度都西架啦

考耐性

True

大家IN完大學工, 試過最遲幾耐收到offer??
上個月IN過份, 已成個月, 係咪冇機啦?

梗係去左先... 去左又唔會蝕底既

同問

之前hr 上星期口頭俾左offer
之後又話盡快 等緊上頭批
最快上星期五會聯絡我簽
不過今日仲未有消息 應該無啦

多謝你
只係我諗緊佢講到上星期會五會叫我簽 但到今日都未有 可能佢另有人選

個陣時我都係口頭俾offer, 跟住半個月之後先叫我返去簽

對自己咁冇信心

咩位

低層

不如傾下你地試過幾夜收電話in

哩D工直接BLACKLIST

搵番boss叫佢請番我做pt，之後見Lucc既pt lecturer

有少少收入咁搵工無咁驚

如果做住先再一直考同一間U既高一級work唔work??例如做住ea考eo 請假考？ 高一級個個部門會唔會報串/唔鐘意呢種人？

一做就要commit一個sem
所以要兼幾間u/CC

日校無得番ft
除非番補習

做住先下年報pgde

係，之前quit左份pt估唔到搞成咁
依家努力搵多去份

加油
職涯大部人都唔係直路

迷失左
一心諗住入大專教點知咁難

我已經gpa爆燈仲做過ou 睇黎都係入番去做

一街phd

ling科我打橫行 但eng多人競爭

咁你搵返自己本行、應該讀mphil，留係自己dept做tutor再上PhD 再做instructor

我老細就係mphil ling之後先入鯨大instructor
我讀錯MA了

same

想搵中小學，中學又會比人話公開試渣 小學又會比人話你估學歷高就教到小學?教小學好難架

Keep it up
其實佢俾得你面試都睇中你一部分，餘下的要自己爭取

公開試幾分做老師
30分做TA

識唔少人公開試考得差，做high dip上asso最後唔知邊度考到張野去教書

哩個我真心都想知發生咩事
不過依家教書都係
根本唔係春風化雨
其實大家都只係係度交數
有3, 4個好心老師, 係叫我返母校教書個時
都非常清楚大聲咁問清楚「你係唔係真係想教書??」

最後我冇應承到
我都唔知係唔係一件好事

咁係人都想考高一級

有ea offer唔知要住先定繼續報eo， 1year work exp

小學都唔睇成績學歷既
中學就

希望LUCC 教eng請我啦pt lecturer
我報左ling又無得in, in eng
有用d,但係就係咁穩

中學教書都是辛苦工，我朋友成日做到喊，不過有回報，年年加薪 幾年就去到五萬
出面都是辛苦工，仲要無回報 ，廿年都去唔到五萬...
不過條路自己揀

辛苦但有回報。。。
我都想做

有命上到去GM 就係囉
如果係CONTRACT, 真係除時慘過做大學
都唔知幾時見到盡頭

識BAND1老師, 做左3x年, 到收尾個幾年都頂唔順, 提早退休

係架
中小學都chur爆
所以諗諗下sem2都係試番大專先

朋友年年完約，年年搵工，最後終於去到gm
不過其實唔係教書，教仔和admin多d....追校服費、飯錢都可以追一年...仲要服侍家長

仲有, 其實做老師比起做大學可以更加死路一條
因為除左補習之外未必有人承認你個工作經驗
咁係唔係捱到落去先, 依家幾多前老師殺完校做唔返老師
依家個班人都冇晒消息了

講埋都得, 其實睇你岩唔岩做個個post, 原位有得升, 除非你個dept 勁多資源或者係ugc, 否則都唔洗諗

見過大學fund 位, 我相信我係唯一一個非常岩洗0既candidate, 佢話「拿, 加你40蚊人工, 你接受唔接受offer? 」真係想即場爆粗咁濟

連續reject 佢兩次offer, 仲要係夜晚10點打黎, 第三次俾offer, 先同我講話俾clerk 1 我, 仲要話「加左140蚊人工啦, 仲有career path啵!」言下之意即係之前冇career path 啦

屌你老母真係諗返都覺得嘔心, 「加你40蚊人工啦」, 點樣可以笑笑口講又唔會面紅, 真係人唔笑狗都吠

痴線 加$40

佢仲要夠膽死講話大學hr policy 限死左只可以加一個point
有d 咁0既policy 唔出奇0既, 我都唔會怪佢地做唔到野
但係唔好怪個candidate 唔要個offer 啦

更加唔好俾個candidate 發現原來係可以俾clerk 1, 之前俾緊clerk 2, 仲係度周人話policy 唔俾乜乜柒柒

屌, 真係, 哩d 咁0既dept, 講乜撚野誠信？哩ｄ唔係condom 工係乜??

MEDICINE 同surgery 就好有錢,

個個位係funding 位, 要r 到個international journal funding 先有錢fund. 好打有限, 仲要西老闆, 真係彩你有味

不過我想講medicine 同surgery 都ok 孤寒, 原因係

所以如果我今年新工唔掂, 又考唔到aco, 要返哩度, 都唔會再考慮成個medicine, 真係太西

一個PT都唔只$40啦 咁都講得出

我諗好多人MISS左個POINT,
其實加40唔係問題, 係個DEPT 前言不對後語有問題
如果個老闆正常同埋真係有誠意, 我相信我都ACCEPT 左OFFER

正如上面話齋, 同校人轉工最多可以加2個POINT,
我係同校, 佢點解第一次OFFER話「只可以加1個POINT」
仲要隱瞞唔講哩個只係CLERK 2 GRADE

後來又反口話可以俾到CLERK 1, 「咁就會有CAREER PATH啦」,
咁之前點解話HR POLICY 只可以加一個POINT?
咁辛苦要去同個HR FIGHT呀？
我就唔撚信啦

又，個老闆卒個EO 要人9點幾10點打黎俾OFFER 就係為加多140蚊人工
狗也不屌啦哩D 工

所以好人好姐真係咪撚做醫學院, MBA, 商學院, 請黎請去都係哩D 位都係因為哩D 位伏

之前同串仲有人話如果唔鐘意考WRITTEN 就唔好做大學, 真係講到一百次都唔會信; 尤其是唔係個AD 度講有WRITTEN 無神神就話要考個D, 伏味好濃縮,

之前EO 搵人見都冇話要考WRITTEN, IN 完算

鯨大教兩班既話，個3個月月薪6.x k
4班就11k

最多只可以2科，一科2班 個時唔知點解比左4班我應該係因為搵唔到人or d人臨時甩哂底
但我個時又太遲問boss，所以今個sem早d問，希望佢可以幫我r多另一科

係 小學仲要殺校潮。。。

其實好少......................你覺唔覺
仲有備課,改卷.............

係慘都好都冇計, 哩個世界係總有人中六合彩, 總有人發達撞車死

一班一星期上2hr渣喎
我上年教個科，唔駛點準備，一個sem得兩次改essay一次改mid term
不過6k真係太少 個時又搵唔到第2份
所以我出左黎搵ft搞成咁
唔駛點備
但

有d科多功課就真係惡做 eg writing
不過我依家最大目標都係屯門大學foundation 既pt講師

lecturer會整好哂d notes同出卷的
我有報pt lecturer,係讀個d野，但係無教o個個topic既exp
毅進都有哂material

搵兩份 就有15k up 吊鹽水

搵下補習夠開飯

打幾份pt
吊幾年鹽水等人地有ft位就即刻入/跟老細
有機會就讀phd
就算入VTC 教10年都係得30k

但有時諗下，究竟自己鐘意行學術呢條路
定係穩定d人工高d但做中小學保母/admin狗

何況大專生 mk仔

考eo好似都係政府eo條龍，唔易入

應該係一筆過位 即係又玩0.25 EO

咁咪即係又考jre

官校就應該唔會玩野, 資助都應該OK.

有個FRIEND做學校IT 狗, 真係插LAN線個D. 每年加10%又唔會炒人, 依家同我差唔多人工, 認真眼紅

所以你估有你份玩

佢唔係專科囉, 中五10分都冇, 中七兩條E, 依家TOP UP緊DEGREE 仲要同我講PURE MATH D LINEAR EQUATION 過唔到又唔肯俾我幫佢, 但係又要LOAD緊哩D 工同哩D 人工, 你話眼唔眼紅

完全明

做咗年半大學垃圾research staff

想轉行

際遇呢樣野真係轉捩點
係個office坐好耐等佢升eo位，點知都係話唔開位，到離開個office無兩個月就開個eo位出黎。除左佢唔妥我之外，諗唔到其他原因。
死磨爛磨就咩都無，人地可能咁岩路過就有，唉。搵工搵到好灰

其實可以睇埋assistant officer/ project coordinator呢個rank既工 易過eo唔少

利申：當年做左1年pa就搵到份pc

所以有時D 野真係好睇際遇. 公營機構隨時黑暗過私人公司

你緊係做懵左

大學D POLICY 不嬲都係觀賞用, 含沙射影指桑罵槐

見完屯大foundation pt lecturer
自覺唔錯 但係呢d例牌有d老手爭

一開始開呢個post 係諗住係得啲admin 會入嚟交流下
點知都唔少係學術個邊嘅人 手執phd、學歷高etc 上面仲有係in lecturer

覺得自己好廢 辣殺

+1

女朋友做學店admin 人工唔算好高但穩定
我就走去讀ma錢又無工又未搵到。見lecturer 都係見pt多。tutor都有做過，但都係pt.
人生

收到鯨大既 Assistant Officer written test
係咪又係去寫信

又唔好睇到自己咁低
admin都可以做到上神枱, lecturer俾人炒, admin都長存

搵academic失業中

我阿哥家姐都係係大學做admin 做到高層
安安樂樂

所以都係你睇我好,我睇你好

無經驗搵唔到admin
lecturer tutor又睇經驗

可唔可以透露下邊間

發夢發到呢個dept好chur

Registry

最近見過邊間

屯大cc pt 岩岩見完等緊
鯨大 應該會番去做番pt

咁我都係以工人的身分代表入來交流
大學入面好多野唔問唔講。什至d benefits 係好少人知。交流下好點！

見過幾份admin都唔得
太空，太空plk，九龍塘中學，都見過

啲人知你教過書……實問你做乜吾教想轉……講到好似你衰左甘……先來報admin

但其實教學同admin真是完全唔同....要嘅性格和技能都唔同...

寧願請ft都唔會想請做過tutor既

fg

吾甘你老母

其實有無搵過啲要面向人群嘅post ，好似公關個邊？
感覺上無咁admin，又可用到你啲溝通技巧

（我單方面認為做得academic, 寫野講野都ok）

PR同教書又係兩類人

教過書就好似有原罪……唔可以轉行

只可以話第一份工就教書真係會差少少

一畢業做過幾個月admin 之後就轉左去academic又讀ma
唔係無可能轉行 但當你大專admin咁大競爭，咁點會簡個人地未必真係好想做admin既人。。。

教書唔代表痛pr個skill set

所以我點in都無用

Overqualified.... admin好多時只是對data,活動support, send email(內文仲要有人寫好咗）...
請master返嚟真係對佢唔住

take minute
send email
etc

比較大的dept take minutes EO做

APO都要做

所以番唔到轉頭架啦 專心搵教書

最近見咗V記嘅officer...
有無ching知道大概in完幾耐會有消息...？

咁又唔使咁灰 大學請over qualified既人 比出面多好多 （根本呢個現象就係佢地搞出黎) 而家有好多u grad甚至ma grad但又冇經驗既人做ea, 而呢班人好多都做一兩年儲夠經驗就走

反而大學/大專lecturer先麻撚煩

但ma grad入唔到去做low lv係正常
入到就係bonus

10年前就係 而家真係唔會有問題
真係擔心既 不如睇埋馬料水project coordinator 呢個post應該係同rank既post之中 比較唔睇經驗既

本身大專admin都多人競爭
一份隨時見幾廿個
人地有小小doubt都

可能篩到冇咩人夠資格in

邊間先

搵到灰哂，唔想做中小學AT 真係無野做到。

我in極都無 利申ma fg

教大專連pt都太難搵
都唔知下個sem有幾多份做

大家報工會唔會八大都報哂
大專好似好難玩 成日mon住都冇position

乜admin/teaching 都報哂

Me too. Mon住咗幾年

都再睇下自己住邊架
Ust hku我都唔會報

一年前fg畢業嗰陣都真係差唔多全部大學/專合乎自己qualification嘅工都報曬
佢哋揀唔揀我面試/受聘輪唔到我控制，但起碼有嘗試過報過

是講運氣的

都啱都啱 都係睇吓hr/面試官鐘唔鐘意我掛

不過地點我當時冇考慮過 所以而家返工都要至少1個鐘 期間要過海又多人又成日塞

Ust 有shuttle 其實幾快

2年前 第2定3份interview 就請左
鯨大14 po(ea2價。。。)
做左幾個月轉左做ra

但2年後in極都唔得

開返14-5k得唔得

咪差不多

HKU 除左醫學院其他都叫有MTR

UST 真係不了

LM

七月個時in V記IT officer rank
send左CV之後一星期內叫我interview
個日我去緊旅行 但V記係唔比改期

想知V記officer rank pay scale 係幾多

UST 唔係坐SHUTTLE 好撚地獄, 坑口個小巴站, 真係讀書去到做野都係地獄

坐91M都會full house 死

根本好多post 係內定

30-40k

一年總有幾日撞車架, 冇直昇機都不能離開科大

仲可以搭艇

有船走架原來?

admin就有學歷太高又無經驗，
搵教書工連pt都唔請，永遠要同中年人競爭，可以收皮攞綜援了

job title 係 officer 但 14k-26k ?

竟然無overlap

我廿份都黎 得中伏工中左伏

admin, teaching 都好大。。

space ea2廿幾人in

space plk 5個 算小 不過我都無

無pgde又好難做到中小學

5個爭一個位 炒
2x個 又炒
11個written , short list 6 7個in，又炒

written test應該算係你強項啦？

有冇諗過係咩問題 除左學歷之外
而家apply應該易入D掛 年尾好似冇咁多人爭

不過個時都係9至10月既事
依家報大d機會既係
上個月有份九龍塘大學 因為去左見小學工無去到屌

過到written,interview 唔夠3x歲既人爭(見APO,但個個post 係po (3 yr exp) or apo

咁繼續乜q都報啦

對我黎講可能最大機都係ra
po/apo 基本上一定唔得 因為請左po就唔會請apo

RA可免則免 除非你讀mphil

都要有admin工請

Project assistant 都好過RA

大學pa=學店ea

報九龍塘中學pa算啦

FACULTY OF ARTS

Language Centre

General Clerk (PR0199/18-19)

The appointee is expected to provide clerical support to the Centre and the self-access language learning (SALL) laboratory. Main duties include: (a) provide reception service and frontline support to staff and students, (b) provide clerical support such as organising SALL resources, managing loan records, handling data entry and reports, preparing promotional materials, filing, and (c) perform other duties as assigned.

Applicants should have at least Form 5 standard with five passes in HKCEE including English (at least Grade C if Syllabus A / Level 2 from 2007), or five Level 3 subjects in HKDSE including English. Candidates with at least two years of work experience are preferred. The ideal candidate should be able to communicate well in English, Chinese and Putonghua with good hands-on computer skills, including Excel, Word, PowerPoint. He/She should also be self-motivated and able to work both independently and in a team.

Reference salary range: HK$11,700 - HK$17,500

11.7 dllm

u grad俾高D架

12就真係衝入去同六百萬打工好過
久唔久同佢玩射波

clerk

不要歧視clerk

大學成條TRACK 都高過HA. HA真係乜撚都少過人, 除左WORKLOAD

8大旗下d學店，同i大，都多人競爭
講磚明愛就成日請人，不過去到馬鞍山將軍澳

但大學無point 而且逐漸無cola

大學有POINT, 係逐漸食COLA囉,

所以暫時囉,

香港真係冇咩NGO係唔伏

當個個行業0既出路

就係考政府工
好似物管咁幾乎全部人0既出路就係HO

哩行真係幾有出色呢

但大學都仲係好多地dept唔使ot ge,呢點比HA好

HA 其實係唔係真係9成DEPT 都係OT, 你依家洗唔洗OT

都唔洗理, 哩D ON9 ADMIN 野, 叫IN就會搵你

我有份工俾人REJECT 埋已經重貼AD 都係ACKNOLEDGE啦

科大mba.一撚定唔好報please.

不過依家都係得mba post啫
依家係mba peak peak peak season, 做通頂都小事

成條track都低過HA仲要低好多喎
講pay, HA>政府>大學

HA要上到HAII EOII 先有pay scale

CIII開始有啦
但不論EA,EO定clerk
HA人工都高大學一截

你要爭中五位架？

好日都唔見有人會吹奏ha
真係係大學thread都要講句

我愛HA

上到就好大學好多

HA惡做還惡做
同grade計每級都高大學4-6k
愈高級差距愈大
HA一個EOII 32k, 八大EO平均25-27k
HA一個SM 14萬幾起跳, 大學SM俾盡7萬

咁係唔係要比較埋大學校長人工，七百二十

校長位得一個,八大最高嗰個咪高過PY囉
但第二把交椅已經差好遠
你拉HA人工最高5個高層已經win哂八大任何一間嘅5個最高層
之後一層一層嘅總和數落,差距都係愈來愈大

聽到你呼喚，比夠個唔mba嘅post你

如果請假唔係好大犧牲既話，明知係伏都應該去，當練習下見工 / 做筆試
為真正叫糊做好準備

請假去訓練interview
咁會唔會想做既工有得in個時又唔比請

同隔離醫管局比，大學係咪好做d，性質方面

你返去救火啦你, 做咩大學

8大經recruitment system 報完都好似石沉大海咁
得vtc 經email apply 完
似真係有個人覆一覆你話application received

LUCC都有

大家24/12,31/12有無得放假或者放早？

24號全日，31號半晝

今日都收到
係唔係上就written test 下就interview?

一樣都係咁

2日都唔使返

ＫＯＮＧ Ｕ

你又走左去邊間，ＳＯＩＩ好似都未到

想問下各位vtc收到兩個唔同post ge CST，唔知可唔可以group埋1日？

24，31，4 full days

係太空個待遇都好似唔係太好咁

點解4/1唔使

2月4呀

咁又多咗三日假、爽啊

你O到爆開未

梳.....寫得太簡
4/2

浸中24放1300 31冇消息 應該冇早放

呢間好像最差

真係好廢

做鯨大個時 做冬都係放早一個鐘

我發現8大工會賣廣告賣到上jobsdb都西工味濃

迫埋巴士=無早到

但我做冬都無得早走

宜家會咁？不嬲以為jump同ctgoodjob

可能唔早走仲好
早走要迫車

有錢，要求高，請唔到人先射上jobadb

MBA

啱啊

岩啦

大粒野先做skeleton

V 記係 30-40k
city 既 EO II 係 17-45k

我永遠都忘記唔到當日in city佢話我開得高, 我心諗EO II 連20K都比唔到

20k都做唔到
依家fresh grad有牙力少少除時都搵到20……

poly 既 EO 係咪 band 4?

是咪你前一份工太低

BU 既 EO 應該係 band D1，上年都已經係 19k 起薪，宜家點都過 20k
city 似乎係特別低，應該得嶺南有機會低過佢

上一份工18K, 唔覺得開20K有咩問題

咁算啦 唔做都無壞

冇問題，係佢地冇誠意請妳先壓價
有舊同事早幾年轉去 city 做 EO II，同 rank 轉工都可以拗到加 5k

個range闊過西隧

應該兩樣都係啦
受制於 HR，要 department 肯寫 waiver 先俾到高幾個 point

tm

LU幫到你

未晌度見過做嶺南既師兄，果度好神秘

係ra定係admin post??

low pay, few ads

細粒野都要做就on9

認同

Admin

RESEARCH OFFICE, DEPT ADMIN 個D 要寫唔出奇

需知依家係大學幾把炮唔係你係一個幾好0既老師
或者唔係可以救到幾多個學生

係你可以R 到幾多FUNDING
或者可以屙到幾多PAPER
或者係你個PROGRAMME 同大學進貢幾多錢

所以黎青龍咪如斯田地囉

所以要教都係去大專

點解REF CHECK 唔過咁撚伏

好似請左人了

個個都話ra好惡做 咁research center 既eo會唔會好d?

邊間? RA同admin基本上係兩樣野, admin梗係好好多

自資位，都唔好做，仲要砌funding

無funding就唔續。
人工會低正常位幾成。
仲要睇budget。

係

POSTPONE左冇工開咁仆街?

唔會閘現職, 依家D APPLICATION 係唔會經HR 而係直到EMPLOYER 手上架嘛, HR 只做ADMIN 同把關

咁多位巴打有無人係hku 做?

知唔知升職既話, 上到新職級時pay points點樣計? 係同部門商討定係會有一個劃一機制?

姐係例如你本身個位係去到第15 個pay points
去到新職級都會由該職級既第15個pay points 開始計起比你 定係會低返d ???? 因為有d 職級同一個pay point, 升一級可以多成幾千

順便幫朋友問多一問
知唔知科大d department 既technician (job description 係做it support) 其實係乜野rank 既post?

想問下如果個post 話EA 要做哂成個master program ge 工作（每個course大約有廿個學生）， 收生出分畢業review等等
是咪伏？

個個master programme 既位都伏

係ea 定pt ra被postpone

幾本上全部都係伏

都係算 仲要聽落係EA搞 EO唔落手
應該死得

最緊要依家大PROGRAM 動不動可能有千幾個APPLICATION

跟手你執好D 野, 個老闆就會係你張LIST 度拎起最頂個張
係個名隔離剔剔剔剔, 剔40個, 咁樣下年收生就決定了

哩D 工好撚勵志

搞program真係好chur

至少唔會低過你現職人工，可能有得傾到高一兩個 point

但會唔會比返同一個pay point 你呢? 因為同一個pay point, 高一個band 已經多幾千銀

好恐怖
咁呢d post長期缺人 大學咪好慘？課程又開左 無人跟

唔明你意思
當佢做緊 clerk II，band C point 13，人工 20k
升 clerk I，咪俾返最接近既 band D point 1，人工 22k

嗯 明白哂 唔該
我以為同一個pay point 咁比

好眼訓

入職時開價低左..... hku 調department 又一定原point 跳.... 升職原來係由唔低過現有人工既point 開始 初初以為係比返同一個point 人工...

但自己係hku 又做得幾開心, 如果想一野跳高幾個point, 轉大學時叫高個價係唔係唯一方法?

即係你人工已經高過升職位既底薪 ?
咁唯一辦法係轉校，升職最好，或者平過去 city/poly 試下拗多幾千

慘！

咁又未 不過發現原來升職都係由新職位既point 1 開始就有少少失望.... 本身呢個位叫價已經低左, 諗住如果升職係可以一次過加幾千 但如果由point 1 開始既話 其實無乜點加到... 雖然每個point 既加幅會多左, 個頂又高左, 但由point 開始做起真係有掛都未到頂....

會唔會辛苦好多

有無邊個部門eo係比較少ot嫁

晌唔同院校四個 central/departmental offices 做過
好彩都唔使點 OT 既，拉勻可能每個月兩三日

仲後生就唔好諗頂薪
盡量做闊啲，識多幾瓣，儲夠年資跳槽搵升職位

巴打講得好對
但我無乜野心....
講返短期先, 我係部門做過prsd 跳過point
無理由升職由point 1開始計返起吧.... 係唔係應該可以同部門傾?

你現職係 band 幾既 point 幾 ?
同升職位既起薪好接近，而新老細又肯幫你同 HR 拗既咪有得傾

有冇人知內部平調, 最多可以加多幾多?
利申:shitty

唔好太大想頭, 除非你係能力特殊, 特殊到個DEPT會幫你寫JUSTI 同HR講要大加人工

唔係就向外跳啦.

我試過薄芙林平調轉職系, 加60蚊人工
REJECT

香港第時會唔會好似台灣咁101%大學升學率

grade 3 即係中間既 rating？咁會有幾多 %？
得 PBPR 應該好難追平 COLA + appraisal

咁其實即係加左幾多%？
要咗個title後搵工轉

十級認同
除非你個人性格唔想變化
否則跳來跳去人工要加得多

好多人做大學大專係求穩定，坐定一個 rank 等跳到頂薪
視乎有幾等錢使啦，想拎 15% gratuity 同 NCA 就係要向上爬
唔似十幾廿年前咁，低級既都可以有長俸 / substantiated / superannuable

發現中大而家越黎越多1yr no grad contract

Junior薯仔位~ lol

我睇唔明
你話升職，會比新banding 裡面唔低於你而家人工嘅point你，但個個point係point1
咁即係你本身唔到point 1，佢比point 1你，件事咁睇make sense
但你意思想佢加幾千，點知加幾百咁？

純粹我自己想多左...

因為本身我呢家人工係好接近新職位既point 1

本身係我自己想多左
以為本身我當我point 10, 同deaprtment 升職會比返新banding 既point 10 你
點知聽大家講原來係由point 1 開始返
同埋未正式傾 未知最終係點 所以先想係到問下大家 等之後同上面傾時大約都有個底

呢家明白了

以為本身我當我point 10, 同deaprtment 升職會比返新banding 既point 10 你
你真是諗多咗好多好多

各位巴打，小弟今年2019 grad，讀乞食科又唔想做lab狗。想問吓大家有無邊間大學/大專嘅ea比較會請fg?

有無tg gp可以一齊傾吓？

4.x%

連人地COLA都未必追到

ching邊間U?? 有1X咁多....
我最新問過同事....升職都係加4%...........

唔知自己想做咩 好迷茫

Admin 唔係個個啱做
睇下自己係咪頂得住悶/重覆/細心
就算啱，呢個世界除左大專仲有好多地方做admin
慢慢探索吓啦，有追開post應該知道大專每況愈下

係，未計 appraisal 既加幅，連 COLA 果 4.55% 都追唔到

我就覺得問題唔大嘅 post b 既然睇中左你就唔會無啦啦放棄你

好老實有時真係難講
簽左約都可以反手
我都估唔到大學做employer 都會做哩啲野

依幾年好少少, D POST 請人都好似係DEPT 自己主導返, 好少有HR 仲入

HR 只係做中介

印象中六七年前D APPLICATION 都可以經HR, IN 人個時仲有個HR 做PANEL 係度嘰嘰嗝嗝, 垂簾聽政

好嘅thanksssss

上星期見完馬料水clerk
等緊消息 係咁諗返起其實見個陣表現可以再好D

係你嘅就係你 放心！

介唔介意講多d

院校 EO 咁多瓣，programme 位就難啲姐
HR / finance / event / marketing / fundraising / student affairs 既 EO 位都會請街外人

就快見鯨大Assistant Officer
鯨大面試求唔求奇？

人工差幾遠先 ... 譬如 EO 起薪 25k，clerk I 起薪 22k
如果你冇相關經驗又未到 EO 起薪
睇 CV 覺得你有賣點既，咁或者會照搵你去 in，岩傾就俾 clerk I 位

而家回覆都去到999嘞, 開番個新post先

大學 大專 冗員討論區 (5):